Foodpanda 步兵/車手/單車手 (58) 全球聲援12港人

新仔爬下文先問問題啦
個撚個申手黨
幾錢一單都要問
接單率9成都要問
西熊tg咪寫撚曬
講個秘密你班新仔聽啦，頭10單(當$30一單)要做義工架

By犯賤貝兒:
成班友爬文都未識
有咩唔明睇完Roadrunner>支援
先再問
為保生計
請各位不推文回覆
多謝合作

By 我咩都唔識架:
諗住入行嘅巴絲唔好以為好好賺
搵得多嘅人只係少數
除時最低工資都冇

閪熊系統可以係你與某人同一更同一位置等單
人地送左幾轉你都可能冇單
罰企情況追post都見到好多

想入行嘅三思下係咪值得入行
珍惜光陰 勿做閪熊

真係做過先知份工幾垃圾
By 午夜闌人靜

1.大熱天時揹佢個閪袋

2.距離剩係計送去客果段路,去餐廳就唔撚係行ge?
去到間餐廳仲要等佢出餐

3.距離果到,實際行落同地圖show根本就唔一樣

4.有d閪客唔標自己樓名,去到樓下又要搵黎搵去

5.去私樓區,班看更又乜又柒要登記證件,又要搵個閪客住幾座,又要搵個出入口,煩到仆街

6.收佢d濕鳩cod單,班閪客又問你有無得找,要準備埋散紙找比佢

7.去到間閪店發現無開=白行

8.佢個系統標示我送餐行左2公里,我望返其他程式,實際加埋行撚左6.幾公里

行到腳斷,做咁撚多野,先係一單30蚊
根本仲辛苦過紮鐵

其他問題
1. 點解我一接單就負鐘？
因為係其他人踼出黎嘅閪單

2. 備注寫無接觸送遞xxxx係咪放門口就走得？
預設黎，如有寫放喺邊請跟住做，無寫請照扲鐘

3. 係咪過一公里就可以叫聽筒轉走？
咩野原因，總之你自己轉單定嗌聽筒轉單都扣接單率

4. 分單我係次要，但太少野，我一個送晒佢得唔得？
唔好，如果cod單你點收，你係"主要"先好拎晒

5. 分單我係次要，去到餐廳前一條友送晒點算？
心懷感激地直接拉完成，唔洗報聽筒

6. 報左簡介會要點準備
by 逝去的不回來 巴
著定suit，整整齊齊，同埋要英文自我介紹，prepare下，唔洗太緊張

7. 耳筒亂咁黎，佢大撚晒？
係，佢係大撚晒，你仲投訴唔到佢
如果我好嬲要屌聽筒？
會取消合約 by 老泥

8. b4無更點好
還裝del app
等執二手更

9. 張單取消有無錢收？
已取餐收半單錢
未取餐毛都無條
有時會唔同但主要係咁

10. 我未到餐聽就扲左提取，去到發現無開咁會點？
停賽

11. 我現在有空有無用?
未完更前會通知你延長

12. 唔著佢件閪衫，唔用佢個閪袋得唔得？
佢件衫唔著無問題
佢個袋唔用有機會被人報串罰停賽，部份地區隊長/餐聽係報串黑點，自己問番該區巴打

13. 遲過佢顯示個時間完成會點？
乜事都無

14. 我自己叫外賣自己送得唔得？可以慳多$30
即炒

唔識計week睇手機內月曆Apps有寫

【出糧篇】(糧期內85%接單率)
逢『單數week』星期三四出糧，
糧期係『上個單數week星期一～出糧week星期日 』
例子： week 19既5月6日出糧 (20/4~3/5)
下次幾時出糧自己計日子啦仆街
真係唔識計？甩毛先生巴打幫你計好晒

【COD現金單篇】
-----大更新-----

依家每收夠$2500現金就要自己去入數然後經roadrunner交
由夠$2500開始計，7日內唔交就鎖acc

賬戶名稱 - Delivery Hero Food Hong Kong Ltd
銀行名稱 - HSBC (004)
銀行號碼 - 848615399838
備註:
1. 如可以, 請於銀行付款中註明Rooster ID.
2. 你的付款需時3-4個工作天於Roadrunner錢包中扣減.
3. 若未能在限期內過數,你的帳戶將會被凍結.

步驟:

road runner 左上角三橫

支援

右上角加號(開新ticket)

第一個揀collection
第二個揀daily cash collection
Subject打你入數紙個價錢
Description打日期時間，格式為DDMMYYYY hh:mm

【組別篇】B1-B6
隔星期一更新組別，
計分期係『嗰期嘅星期一至下星期日 』
例子： 10月12日至10月25日
下次幾時更新自己計日子啦仆街

評分方法

50%實際出值
實際出值=開工時數/報更時數
早報到/OT唔計入開工時數，即no show/遲到/(被)暫停/早退會扣分
50%Special Hour
sh=每日中午12-2，同埋星期六日晚6-9

新仔同我睇曬先開工

#4
閪熊新手問題整合
For懶得睇教學片，
同常見問題嘅6仔朋友們，
以後唔會再答呢度有嘅問題

A) 開工篇
1.開工前打卡
打卡地圖更開始前30分鐘先睇到，會有藍圈顯示咩範圍先打到卡。

2.接單
當好彩系統俾單你嘅時候記住1分鐘內接受，唔係就自動當你拒絕+放你半個鐘break。

3.攞野食
攞完禁已取餐。唔好攞漏野/錯單，
唔係嘅話另一個熊貓手足真係多得你唔少。

4.去客到
app個pin係個客自己pin有時會錯，自己對google map穩陣d。

5.完單
建議落返街信號好個時先禁已送達，費時搭lift個時俾系統派單接唔到被逼放break。

6.分單
有時太多野攞唔到可以問耳筒分單搵多個熊貓幫手攞。

B) 錢銀篇
1.出糧
每張價錢唔同，視乎地區/組別/距離。糧每兩個禮拜四出一次，同埋第一次出糧會扣義工裝備費。
2.COD
有時攞完野食會提你問客收返錢(COD)，記住要收。app錢包個度唔係你人工，係COD條數，夠$2500要自己還錢。過數/轉數快備註自己id cap低開ticket俾返閪熊之後一兩日cherry會幫你扣返。
3.20蚊地獄
接單率太低(拒絕或轉太多)會變每張單得30(車手)/20(步兵)蚊。
無論你咩野原因，自行轉單定聽筒轉你單，總之轉左單就會扣接單率
依家係85%

C) 系統篇
1.冇單
閪熊系統可以係你與某人同一更同一位置等單
人地送左幾轉你都可能冇單
罰企情況追post都見到好多 (By 我咩都唔識架)
2.攞更
1組 星期一 14:00
2組 星期一 21:00
3組 星期二 14:00
4組 星期二 21:00
6仔星期二下晝4點自己去rooster攞下星期更

3.自己id
Roadrunner>Rooster>My Profile
4.做埋其他區

5. 每單幾錢？
成日都改，唔計了
3組29.5+
2組30+
距離遠會加少少

6.仲有問題?
Roadrunner>幫助>常見問題

所有新仔同我睇哂佢先開工

PISH

做步兵有單車洗唔洗轉單車？

唔洗轉, 傻仔先轉單車, 個個踩單車既都係報步兵

跟佢指示過左數還cod 我仲係負幾百既..

等三個工作天啦. 唔係即過數即扣

點睇自己接單率

唔夠8成星期3/4 有email，跟住冇辦法知

冇返幾個月，早兩個星期返左一兩日。。。
1) 原來改左，交COD用支援，開工單(ticket) 嚟交，我前日交左，今日銀包仲係負數，請問會唔會ticket或 email覆返我話收到我交嘅COD?
2) 以前撳入去睇到過往所有我開過嘅 Tickets, 但點解今日一開嚟睇，係空的，一張 ticket都冇，連我早幾日交 COD張 ticket都冇？

1: 等多兩日，唔得就開新ticket追呢條ticket回覆

有無人試過送外賣去141 ?

如果已經有foodpanda 裝備使唔使交裝備費

富士大廈成日有人嗌

以前要，依家唔知

lm

新仔想問下係咪做得單多會加人工？

係咩令你有呢種錯覺

閪熊只會有減冇加

請問依家通宵更仲有冇之前果個$80蚊一個鐘

屌聽日唔記得聽日有野做 ，報左更 如果冇人要點算

閪熊少單到
3個鐘得3單

邊區？

1. 跟佢程序開ticket交完
個系統會顯示“此工單已關閉”
等返佢幾日 個錢包會自動扣數
2. 睇工單列表 我睇幾年前都仲有
冇就應該俾佢洗咗

屯門

Quarry bay等左40分鐘都無單

三哥冇半個鐘都拎唔到餐

邊個車手唔帶眼,9點叫餐,原定9點半送到,
結果一拖再拖,岩岩10點客服先打黎話車手去到有人拎錯左單,
問仲要唔要,要就再等多40分鐘

難為哂去到結果無單拎果位單手(新蒲崗區)

今日返馬鞍山 1145-1345 三張單
1745-1945 四張單

如果冇譚仔 世界會更美好

真 丼丼屋 譚仔呢啲勁唔想接
又要送得遠 來回已經四五十分鐘

foodpanda依架到樓下先有送餐員定位睇

我3小5

最後2個鐘2單收工 低過最低工資

少過1小2就quit 啦

仲有酒樓單，無論茶市點心家晚市小菜，都係慢到瞓着

請問地圖位置是不是客pin，因為我見地址同地圖位置唔一樣

個客自己pin
個客鐘意pin邊度就邊度
有d客為左慳運費pin到同餐廳好近
如實際距離同pin差太遠就同cs report啦

差左500米左右。我送完先知原來用pin黎計運費。

好多依d客
如果同一屋苑內我都會照送
但事實係好多遠到要上山 甚至outzone

如果要上山真係要硬食，唔通做到一半踢單，d野食又係手上

唔洗
如果拎餐後發現地址有問題
搵耳筒取消單就得

屌踩緊車又miss左 低過80了

今日係咪接單率結算

唔係
今日係組別結算
接單率同糧期結算一齊

想知點解大圍係西更？有無巴打講下

嚇死我以為今日

車手半年冇做今日做返
單又少咗單錢又少咗 仲話新計法多咗收入
以為少人返點知更都冇咁濟

多人到喊

制度轉得太快
冇返半年基本上咩都唔同哂

係，最主要係人太多

幾搞笑
同一張單派幾個人
人地接得快過你就話你踢單

咁賤，新玩法？

係 好撚鳩

剛剛返 返咗三日 發現呢份工幾撚難搵食

一張單等成廿幾分鐘 再行五至十分鐘

咁撚樣就唔多一個鐘完更

好彩一個鐘有60 唔好彩就30或者0

馬鞍山區都算保持一小時二至三單

其他區師兄唔知點

PS：剛剛有張閪單送十幾公升水

大家正正經經搵份兼職可能仲好

記得以前仲有45$一張單

而家

有人日日搵一千，有人日日搵幾百。玩法唔同

啱既 但而家平均來講 真係

真步兵做足8-9個鐘 一個月點都有1萬蚊鬆d
不過要日曬雨淋

有無巴打知荔枝角區 係包邊到？

荃灣線既美孚至旺角/石硤尾都屬荔枝角，有時都會out zone去到大角咀

依家平均有1小2已經算多

有無巴打知交換時段係咪一定要拎自己一個更去換？

本身無更可唔可以就咁拎左人地個個「交換時段」？

可以，即係執人二手更

大圍算ok，平路易行，係過新翠名城一定要過穚或者最左邊過隧道。
沙田就差E，有條河隔住。你係富豪花園去返禾輋一定要行返條穚，有單車都好d

屌岩岩去到樓下袋野爆晒出黎 佢會唔會投訴我

車手算好喇，起碼冇咁多人爭做
你睇下步兵，周街都係，呀伯呀嬸都做緊
個個做步兵，人工唔減都難

而家係咪冇咗耳筒？

啱啱我明明接左張單，但突然冇咗再比第二單我，想搵耳筒，連個耳筒都唔見咗，又想屈我踢單啦

kill app再開就會出現返

我嗰區見啲步兵好多單
單車又可以走好多捷徑
分分鐘搵得多過車手一鐘二
步兵搵埋屋企人開兩三個account一個鐘三四單送隔黎樓，
車手分分鐘唔夠佢地做。

有無人送過pandamart d野？旺角區係咪有？ 其實係點樣

之前有放題更都會兼職做下，而家無曬更都有人話少單咁就真係越黎越難做了

今日接咗傳說中嘅三單，一次過送60罐啤酒，重到呢，但一次收三張單嘅錢好正
當我送完搭𨋢走，見到又有個步兵拎住兩大袋啤酒出𨋢，都係同一個單位

同普通鋪一樣

剛剛明明拎左「交換時段」今日11:30荔枝角更

跟住關app再開無左既？

冇人會信架
啲人寧願信啲好好搵嘅農場文章

想問下有無地方睇到每個區既送餐範圍？
例如荃灣同沙田區咁
定係都係靠車手之間既經驗？

一個鐘一單 傻撚咗咩

食飯時間比多張我啦

真 盲目既香港人

馬鞍山11301230食空氣

一個鐘得1單

想問步兵步行距離有冇max? 琴日派張單要行1.8k

無，1.8我時有發生，自己俾錢搭巴士

官方無，你問番同區師兄cap俾你睇

拎更lag到咩咁

有無巴打知點解

你拎完「交換」再㩒去狀態睇吓有冇顯示更份
不嬲roadrunner都係好撚多bug
更份開始前30分鐘交換唔到

如果交換到
更份開始前 系統一樣會有通知

或者拎完直接睇吓「上線時段」有冇你拎嘅更

只有打卡地區 不嬲送餐範圍無限遠

唔該晒下次交換完都望下先

我搵幾十仲要有一日白坐連車錢都蝕埋呢

熊貓改左很多嘢

騎單車做步兵可以咁玩

好多做步兵搵哂屋企人開幾個帳號，
一個人幾部電話，一部單車
袋鼠、熊貓、優爸
就算一個帳號一鐘一，
點都三幾單
一日搵一千唔成問題
剩開一個戶口點夠人玩?

If u can’t beat them

起第4組 一個夜更都無 想搵小小油錢姐

F5F5F5F5F5F5F5F5F5F5F5F5F5F5F5F5F5F5F5F5F5

去佢個舖度拎...有時好重有時好輕其實同其他單冇分別

有quota就轉單啦

你都講左個方法啦

諗住做下步兵kill time，閪熊係唔係比起其他算多單？
我見有間zeek成日有獎勵單

抽到送水就仆街了

唔係朝早都無單啊

超重就分單啦
耳筒分mart單通常手鬆啲

去到11月15都冇更
新手想搵下學費都唔得

同你同樣想搵下學費

而家兩個鐘有一單都偷笑

去到十二點都食緊風

點解突然冇得睇報酬

係，我都疑惑中，kill app都唔得

咁靜？
15蚊個鐘仲做黎做乜？

個app壞左？

我都係咁

千萬唔好信好好搵

呢份搵來夠食飯都偷笑

已經過左最好搵既時期啦
你見系統自動收更已經知少左好多單

早排停課同啲人WFH就唔同，
而家學生返學，大人返工，平日靜到食風，
係放假先多啲單

荃步不停派葵涌邨，屌佢老味

師兄，間唔中行下斜路，身體都健康d

話說有冇試過唔還cod 最後搞到比人封帳

我
諗住唔做 所以正接冇還最後嗰期
反而想知一路唔還會點
閪熊係咁send email叫我還

你得一個account緊係兩鐘一
人地叫哂屋企人開幾個account，幾部電話，一部單車
一個鐘幾單，日賺一千。

好多車手五單一車過都係咁送。

咁正正常常做咪姐係唔得 唔明有咩好爭拗

車手丫嘛

斜路傷膝頭呀師兄

個報酬仲未出返嚟

我開左ticket問
等緊佢覆

四月無做 諗住做返
追完六頁post可以放棄

依家改埋冇得預先睇地址？
要接咗單先睇到嘅，定我中bug

彈單出嚟個陣睇到，接咗等拎餐個陣睇唔到，到提取咗餐之後又睇得返，我係咁樣

我彈出黎咩地址都冇得睇
連餐廳地址都冇
要接咗先睇到餐廳地址

咁伏
係咪中咗bug呀？我今朝做個陣正常

應該中bug

接單嗰下就有

bug左，重裝試下

我果區開親都有單
反而隔離兩間真係食風

有無人有屯門同元朗既food panda個範圍地圖

幫你操fit D

唔該師兄！冇咗個報酬冇得即時睇下賺左幾多係爭啲

出現返喇

Halloween 啲人出晒街？
食風中

大家會唔會大大聲向客門口叫"foodpanda", 等佢隔黎鄰舍都知佢叫foodpanda?

2小2，一單pizza一單串燒

佢無預香港人做，係設計俾南亞人睇

唔會，我多數一句hello，或者唔講野

佢老味，真步兵唔用單車真係慘過做狗，行撚死人

Super super congee noodles
Hot star fried chicken
第一次接真係睇撚死人

我做6個鐘都行到無力

叉仔更加睇唔明，d英文由中文直譯

想問依家仲做唔做得過，普遍屯元天步兵平均幾錢一單左右

認真，做步兵不如係出面搵工，踩單車都話仲可以4開做單

我deliveroo冇單踩開單車

雙開啦

琴日做左5個鐘，行到隻腳起左水炮
人工又小，真係西熊黎

今日有條友同我同一間餐廳
個阿姐叫佢老鼠

你個區踩唔踩到單車，踩到既就買部啦，真步兵做撚死人，到你唔做咪賣返架車出去

買二手既得唔得

乜都得, 踩到就得, 最好後邊加個籃放保溫袋方便好多

我見過有間係符號 Wm"&Bm Café

一查係將軍澳 但睇地址又唔係

佢嗰延長更份其實係咪有BUG 有時得有時唔得

你果更唔夠人先會比你延長

正解，同埋唔得機會多過得

終於記得今晚要拎更，難得可以拎到啱自己既更

廢撚到咁

不過呢個星期又得星期日有更

剛剛有朋友去見熊貓 發現新加入又有新玩法

1.唔會扣300 ， 變咗要即場比200攞衫同袋

2. 而家無地區擇 全部新加入都係開哂十八區

3. 新加入好似冇無分組別攞更

想問下第一點 如果我哋呢啲舊既唔做 仲有冇得攞返300

第三點唔肯定係咪堅 朋友問佢係咪第六組 嗰度啲人答佢而家無呢啲野

3應該係誤會

三組唔係星期二2點攞更咩
我load咗咁耐都唔見有

4點

難怪啦
但係改咗？我見樓主係講1400的

sorry，係1600，我打錯左

我信咗你兩個禮拜 btw its ok

sorry
btw夠鐘了

多謝你提我 差啲又miss

咪傻啦點會，只係西熊想照顧埋沙頭角送赤臘角既單姐

嘩咁癲，上次試過寫明要用保溫袋但我唔記得用送完無事，你個情況係咪接單前寫明要用保溫袋但唔記得用？又或者突擊檢查？

好on9 臨收工送完張cod見到有排單唔想接
拖到收工㩒完成 行左好遠
無啦啦耳筒問我送左未 但係offiine 就冇左右上耳筒
都覆唔到佢

鋪頭/客/隊長都會捉，唔用袋自行評估風險

自己同cs解釋

屌你老母旺步行撚到去南昌一號

旺步都係咁派1km
屌佢老母臭閪

請問禁樣係咪姐係等緊單 第一次用🙏🏻

係

但等左成個鐘都無單彈出黎 定係有制要禁？

有時平日晏晝係咁
星期六日就會多啲單

冇哂啲更 又冇得返 跌到落去五組 又執唔到更 無限loop

正常11-12好靜

真係好撚鳩

求其執d垃圾更上番三組應該唔難嘅，不過要周圍走囉

佢分錯地區俾我可以點做，明明我填元天我睇roadrunner 寫住中環

點解會申請唔到既 彈左呢樣野

Ching新入職？填我個code大家一齊拎$1000
填唔倒因為你要係車牌etc.果啲寫N/A

求幫助

要上office搞

又遲一日開工on9公司

填完又話車牌日期唔岩
好似好麻煩咁 填極都錯
我只係步兵

個網好似冇指示話要填N/A
新仔乜都唔識

之前我都send email問過佢 佢咁覆我
請於電單車登記號碼（車牌）輸入NIL。

並跳過上傳駕駛執照及車輛登記文件(牌簿)相片的問題。

你未成功申請嘅話可以用我條link apply，只要你第一個月做夠50張單大家都可以額外拎$1000
Hi there, join the rider team, use the link to start now.

用埋你條link都係唔得
聽日打電話去問下先

唔洗理
Bug黎
未開過工default係寫中環
你拎元天更開過一次工就會轉返

仲有寫住rider，我報單車都係咁？

係
果一欄冇意思
你揀左咩更就返咩更

仲未解決到
第一次填form填到咁 又搵唔到個電話

係咪你出生日期個Format唔岩?

我見佢mm/dd/yyyy
都係咁填 所以唔知咩問題
係fb問緊佢

通常都係月份同日掉轉咗？
如果都唔得就冇計

有無師兄做開上水區 洗唔洗單車

九龍灣好唔好做? 使唔使上埋山啲屋邨

要

呢個post 靜左咁多
街上邊外賣仔有冇少到？

有地區tg，無人會上黎啦

馬鞍山去到22號都無更

痴線

邊度可以入？

同求 想搵馬鞍山巴友

求港島link🙏🏻🙏🏻

有冇人知道唔還錢會點
差咗佢錢四個月未還啱啱3rd warning

咁大間公司唔通會為左少少錢洗幾萬蚊搵律師告你咩
就算小額錢債都會麻煩倒佢 而且我地係自僱人士 邊有咁易告得入

我啱啱見到有其他師兄話有幾千蚊都未唔還
不過我封email 話可能會採取法律行動

睇下封email

有無屯元天tg

佢岩岩send? 我今日4點都收到3rd warning
你果度幾錢

7xx

我8千幾
由佢慢慢告, 自僱人士邊告得入

我今日都收到3rd warning
九月頭開始差閪熊錢

告得入，不過告嘅錢肯定五位數
佢最多咪兇下大家
利申： 2xxx

留tg等人add(好似係
btw開工嗰陣問下其他師兄

港島好少見有group

今日第一日返中環，32蚊一單步兵都幾爽
不過只返左2hrs😂

半前年睇呢個Post，兩日爆一個Post，成堆人問點入行爭簡介會
半年後一個月都推唔夠半個Post

我而家好似仲開到工，咁其實佢出糧係咪分開，即係我而家返仲會照出糧？

會加入嘅都入晒掛

實情係以前老泥同秀魔鳩up佔左半個post

依家係咪少咗人做成人冇人接單

無單喎我

今日8個鐘16單

熊貓咁仆街已經冇做

好想爆大法

想g

咩大法 其實如果唔理良心同個客感受既一定開到餐
但我做唔出，因為自己平時都有叫開

係想講下點解啲人可以6折叫餐
同埋做客可以點保障自己利益

6折叫餐我都想知點做到
客想保障自己既除左比Cash單之外都應該冇乜

咪又係果啲方法 eg 電話卡海
其實熊貓對客係幾好
只要真係有問題你又企硬
真係可以又食又拎
不過比班6折玩串曬

唔講人工 區區唔同
第一次覺得自己自僱係咁撚慘

以後做客算 熊貓你仆街啦

但有電話卡有咩用，整飛機餐出黎? 但你點知邊個接單
定用Code, 但Code頂多都係減50冇乜用

但個重點係要送個個配合，點做到

而家聽講嚴左好多喇 CS會打電話問返個外賣仔 已經行唔通

咁樣玩野法唔驚比人加料
其實要屈閪熊唔難，問題係我廢事搞到個同事

以前你有呢個心態係好
宜家連中chok單都話收警告
閪熊冇當過外賣仔係人
仲幫佢打工果啲自求多福

我敢講叫飛機餐既80%都係同事
收警告就理鳩佢啦，收完警告拎餐嚇到倒撚瀉左
而家成3X K人做閪熊，人工只會減唔會加，走得就走啦

Btw 咁多位同事有能力既幫下呢位同事啦 咁樣比人撞法好慘

「蘋果日報慈善基金」先遣關顧主任將安排派發一萬元緊急援助金予「Taddy」一家應急及關顧其家庭需要。

「Taddy」暖流之友編號：C4744
網上捐款：

「蘋果日報慈善基金」聯絡方法：

電話：29908688

傳真：23076307

電郵：charity@adfund.org.hk

WhatsApp：8627828

網址：

「蘋果日報慈善基金」捐款方法：

– 以PPS或信用卡作網上捐款（註：單一PPS慈善捐款金額不能超過港幣五千元正）

– 銀行存款：

滙豐銀行：580-198836-001

恒生銀行：368-006565-001

東亞銀行（往來戶口）：015-514-68-01678-5

– 現金捐款（OK便利店）（向店員表示捐款至「蘋果基金」）（註：單一EPS慈善捐款金額不能超過港幣五千元正）

– 港九新界6間華星冰室分店之捐款箱

如捐款至上述指定暖流之友（受惠個案）-「Taddy」，請於入數紙／支票背面寫上其C4744暖流之友編號，然後電郵／傳真／WhatsApp訊息／郵寄予本基金。

如讀者市民捐款至「緊急援助金專戶」，請於入數紙／支票背面寫上S0002專戶編號，然後電郵／傳真／WhatsApp訊息／郵寄予本基金。

點解我iphone冇有單既提示音效已經更新左3.20.0 但係帶住airpod完全冇音效

時薪60

算唔錯啦

有冇步兵太遠會坐車？

屌你老母死壽司郎 今日踢左5張
壽司郎佔左3單 又遠又耐on9

會坐一兩個站黨鐵

輕鐵電車大把人坐黎送

坐啦 輕鬆啲或者偷到時間送多單都抵

依家做爆sh咁多粒鐘，但係出席率被屈咗0.2%
姐係變左99.8% 已經2組中間

真係好on9 明明無遲過到

即係40個鐘+99.8%出席都得2組中間？

28個鐘呀

屌佢老味，上星期二入完COD $錢包唔撚識扣數，正單又唔撚覆，正仆街閪熊
點算好

BTW, 有冇閪熊車手TG group可入？

笑撚咗 啲人返咁多cls

鐵路大廈701b

會比返錢你咩？

有冇步兵tg gp?

新仔請教係咪星期二四點會出更？

唔接單唔會扣出席率？

b6係

唔會扣出席
會扣接單率
接單率低過85%一律廿蚊/三十蚊
多開唔係咁易的

港島係咪central最好做😂星期六日上就賺下外快幾好

？
你想問咩？九唔搭八

第3組可以幾時拎更？？

聽日1600

好多人今個禮拜都俾佢屈0.2%遲到
方便其他少單區域大軍出巿區搵食

我有一日遲咗一兩分鐘，就由b2頭去到b3頭

還裝咪最後一期糧退返$300比你囉

咁誇張兩分鐘就跌3組

係呀，真係兩分鐘內
一係比人投訴過，自己唔知
其實有冇得問佢

依家出席率先係最重要
見到有人得8sh但係100%出席都有2組
今期我25sh 踢得多單停左幾次5分鐘
出席率98.8% 條bar已經扣左一半
變左3組頭

返得多
自然高風險被屈出席率
全職返果d又難左keep第一組

第三組要拎更

六組幾時有？

3組同6組同一時間拎更
逢星期二1600

你好，新入職你係步兵，假步定係車手

有轆既步兵

咁嚴厲咁既人工

唔記得咗拎更，頭先一睇，得一更拎到嗰個星期當休息算

黃竹坑 報左有冇伏？

做完儲到錢好鬆人
啲制度越黎越閪
對啲兵又開始閪

依家先開始升lv

冇做一排好奇睇下

熊依家個制度仲嚴過出面打份長工

冇, 佢告你既成本一定仲高, 一個月幾百萬cash flow唔會理你啦

制度最大分別係咩？🤭

可唔可以講多d

佢可以花10萬8萬申請你破產，
呢啲公司好鍾意殺一警百。

不過如果你有一千幾百萬，可以慢慢同佢打官司同佢玩，消耗佢最多堂費。

呢啲公司唔好咁上心，
雞碎錢、爛鬼餐，好閒

呢個點真係痴撚線
本身都係貪佢隨時執更隨時開工
而家遲兩分鐘都跌batch
落左b3就永不超生 閪熊㩒住你黎撚

其實開始前半個鐘集合係咪一定要去佢個個紅圈先可以禁上線？

係，我係藍圈
我反而想問你平時係去邊online

荔枝角區，有無人知荔枝角區集合點喺邊度？

屌你老母嗰系統係咪弱智

我由天宇海嗰邊落去再 行到過去終於差唔多到間商店門口 佢話我太耐未到封鳩我

耳筒講佢話系統封冇得解鎖

屌佢佢哋個系統係咪覺得我哋可以唔使過馬路或者我哋喺飛過去？？？

有單就Cap左圖先，去到餐廳比人封就自己識做

我才不是這樣的人啦

一早就準備好

一係就執二手更，基本上剩係執到星期六日
想升組就一分鐘都唔好遲，唔係就直接放更
我剩係返星期六日各一更，100%出席率，二組中

唔洗同耳筒講野，哂鳩氣，之前睇Facebook有師兄之前試過咁，之後見行得遠拎餐同耳筒講叫佢備註唔好封佢行緊去，備註完照比系統封，耳筒又解唔到

結論：備註係垃圾

on9佢都有話叫備 咁我咪備

我備完你又係封 咁我備註嚟做乜嘢

行太耐都會封？咁多開果d咪大獲
定係遲好多？

佢咪告囉, 我收唔到電話/Email跌左落Junk, 佢告完我咪先俾番條數佢

好撚好生意
但係淨係執到一更

冇用架

我今日做大圍步兵派左左張沙田既單比我

開耳筒問，佢都話見到超越步兵範圍，問我使唔使轉單。

我話行唔到過去，佢幫我轉走左。
咁會唔會扣接單率

睇彈出黎個message寫undispatched定cancelled

聽d師兄講呢排封左唔少acc

No 任何單只要唔係真係成張取消都會照扣
句英文係廢既

收到風宜家搞緊雙開
手法有 暫停 自動轉單/接單

第四組想接一更都無

琴日接左張單上水行去粉嶺，起碼行成半個鐘，我行撚到過去之後發現佢轉走左我張單再加暫停我半個鐘原因係佢系統顯示我太耐冇出發去目的地，真心onL9

我剛剛開始做左兩個星期，之後會唔會愈來愈少更份拎？

我都想入，有時有更想放俾自己友

熊呢幾日好似多左付款方法
之前比左錢張單淨係會show已付款
呢幾日更新左張單會出埋用邊種方法比
有credit card/PayPal/Applepay

依家系統食更好難放

付款方法好似本身都咁多

星期二2100準時攞更

有無人試過2組 miss咗一更得返出席率93%
係咪跌硬組？

係 我98.5%條bar已經得一半

玩撚完 記錯唔記得返今日 出咗去買嘢返唔切去

送餐去工廠大廈好驚搭貨𨋢，啱啱搭貨𨋢要去最高果層，通常部貨𨋢差唔多去到果層樓會減一減速，有個Foodpanda外賣員以為到左開裡面個閘，發覺仲差大半個人身高架貨𨋢先停啱位，以為(運)𨋢，佢雙手借力一野跳左上去走左。好彩當時有個人有經驗，架貨𨋢會自己adjust返上去啱個位。搭唔慣真係有d驚。

萬年三組向你招手

停定先好出入lift，普通lift都係

落咗三組好難上返去？

準時100%出席有10 SH己穩坐2組

唔遲到就得

飛完一張茶樓 仲有第二張茶樓

一來就半個鐘

啱啱有一張單成兩個地鐵站咁遠

跟住我即刻同耳筒我講話 呢個地方去唔到喎

跟住佢同我講話係步兵行嘅範圍

我即刻屌佢老母 然後佢先肯轉返張單

CS轉單都係扣你接單率 不過係唔洗停5分鐘咁解

禽晚踼完一張十二味，再黎都係十二味

佢扣我 我就打去客服屌佢老母㗎喇

馬鞍山你畀張石門嘅單我 講話係步兵範圍

咁又真係好似遠左d

個事實都係扣 你問CS佢會話唔知叫你問營運部

上次我都試過派左跨區既單比我，耳筒都話超越步兵範圍。最尾都扣左我接單率

免費餐 差唔都成2舊水嘅豪大大
食左一舊都飽到上心口

分d俾我

今次係咩原因有免費豪大大

Cod單 去到門口冇人開門
電話冇人聽 訊息唔覆
叫cs取消

分左比d南亞Ching
廢事浪費

大圍6點有更放，有無人要

無返一排變左第5組，者係唔使報
而家係點比返COD，仲欠熊貓成千蚊未比

第一頁有

真接放算啦，搵到人但被系統食更就廢事

放都無人要，自己食埋佢

依家仲加唔加入好

車手定步兵? 如果步兵就算啦

步兵擴區後，車手都少好多單

等一個粟米肉粒飯等咗成七個字
問佢有未又話嚟緊

Ching點睇自己咩組

想問下點睇翻自己每張單收幾錢 係roadrunner個app搵離搵去都搵唔到

熊貓都幾白痴 本身攞完一張單送緊去嘅時候

佢彈多張單出嚟迫我接 我睇唔到個地點

攞完之後我諗住去送返第一張單嘅地址

點知佢彈咗張新嘅地址出嚟先

送完新嗰張之後 送返去第一張單嘅地址個餐都凍撚曬

成日都係咁

屌 我星期六先上去見 即晚做左三個鐘
今日變咗6組？？？

New join係第6組

有無巴打試過淘寶單車，有無介紹？真步兵頂唔順想買架單車

左上角，更份，左上角，view score

咁係咪會少錢少更
Sor 新手唔識

左上角，更份，左上角，報酬
無就del app重裝

孖單一定閪，定律黎

Me too la
兜個大圈又去返餐附近，仲要拎最後個餐又遠又可以送先，但我地只係跟系統指示

同餐廳孖單通常都順路
唔同餐廳孖單就9成閪

D更點樣搶 佢個apps好撚垃圾

準時入去一按就lag鳩住

用幾部電話都搶唔撚到

好耐都無試過孖單

今日元朗步兵 1800-2030 全程單接單 宜家行都行唔撚到
點鳩算

比d爭扎，單接單都唔差啦

邊有純步講，單車是常識吧

唔踩單車做M記好過啦真步兵1小2都已經差唔多頂盡

驚炒車 廢事
我真係純步 一開始都好好地地 圍住雞地yoho千色
佢跟住派左張yoho采葉庭就出事
一放完派左張去教育唔 即del 再下張係水車館街 行到跛

咩係1小2

有無人無做好耐 但未還哂cod
佢email 3次警告我跟住會點
佢新還款個方法 我開app 都lag 仲會彈

唔該ching

1小時2單

係咁慢，但你二組都搶唔到？

好似有得幫人還

邊個有得買 唔齊囉 唔係冇既

foodpanda有冇邀請碼for人加入做步兵？

有，但好似車手先有錢分

歧視步兵 咁我自己上網開account算 thanks巴打

最近唔知咩事係完全冇更可以接，四點鐘捕住都係日日冇更，係我個app有問題定真係咁多人加入做步兵？
利申，四組

我三組，頭先準時4點拎更，都係拎得兩更

你望下閪熊個TG，有成34K人呀 冇更好正常

做住先

Offer swap會唔會扣badge分？

我真係好撚憎佢個閪袋
有無地方可以擺個閪袋 唔想拎翻屋企

放更都扣分。唔會呱

搵個袋入住個閪熊袋
或者買個無logo既保溫袋開工囉

唔扣

我一開始都無拎佢個袋，我都係去吉之島買個反光保溫袋黎做

2組有部份區都係一更都無

但有d Ching話有d仆街會報串唔用佢個閪袋

而家步兵分分鐘搵得多過車手。

閪熊只要求要用保溫袋
無指定要用閪熊袋

咁拎屋企果個算

轉返步兵ac lol
近既行遠咪照渣車
輕鬆

真係驚

Thanks

最新玩法 中得太多玩單停3日

唔係掛
一組得10%人已經攞晒嗰區全部更

以前聽聞馬莎用袋鼠袋唔俾餐你

有無巴打試過拎左個餐發現個客住勁遠，直情係跨區。

有無得比番個餐間餐廳，再同耳筒講轉單？

可以，但扣接單率

無得避

除非wrong pin
試過跑馬地pin咗去旺角

屌你老味土瓜灣好撚難做, 我見有人放咗成日都冇人要
阻住哂

步兵賤過袋底泥呀

聽聞有bug冇人拎到

搵人借ac做啦，要硬食200蚊

小弟都想做步兵，但我得星期六下午至夜晚，同間中星期日全日有時間 (要返第二份)，會唔會無更派到俾我

睇區份
星期六日相對會多少少更
初入黎主要都係靠執二手更開工

難聽啲講句步兵呀豬呀狗都識做，尖沙咀Office日日成堆人排隊入職，仲點會有錢分 直頭可以話步兵既supply多過demand

靠自己執更，睇岩時間有得執就執，唔岩時間/冇更就冇，Foodpanda勝在夠自由冇人逼你返咩時間，全部自己揀

張單禁已提取後 張單唔見左
啲野食點處理？

⋯ 咪拎去送

係咪手快快禁埋已完成，如果再唔得就要搵耳筒幫你，不過唔知會唔會要罰，因為未送完就按完成

原來係孖單
對唔住大佬

加油
原來過去紀錄都有上一張單既資料，可以唔洗搵耳筒

接孖單後搵唔到上一張單
要提取完第二張單先彈返第一張單地址

等錢洗就唔好做，
正正經經搵返份工。
而家已經飽和。

都還好既 但真係行撚到仆街
仲要有d閪餐廳等成4個字都拎唔到

近排發現湯加都好慢

湯加區區都伏

譚仔仲伏

有冇人試過瞬間移動，例如14：00大圍完14：00馬鞍山開始，之後可能搵人幫你係大圍on咁

譚仔試過等半個鐘…

個系統會自動幫你上線中，但會不斷提你不在執勤區

但係如果係搵fd係大圍online，自己就offlime走去馬鞍山再online呢？

你係大圍個fd 就會不停收到不在執勤區既msg
直至你係馬鞍山online

迅間移動無野ge 有時搭鐵都係咁
出返站先有gps 更新定位

明白～～

譚仔垃圾極致 等半粒鐘都拎唔到碗麵
屌你老母 人地裡面客仲遲過我入都出翻離

人地即焗個pizza都快過佢出碗粉

整左堂食先

荃灣嗰間 冇人都要等10分鐘以上

真
就算啲客親身買外賣都等撚到扯火

車手咪縮
步兵愈來愈大就有

咁開個新區有咩用

本身步兵smp打唔到卡
係純車手區

但kt步因為打卡區又大到去到牛頭角
變相送餐遠好多，有人中過去牛上

有冇人share吓最update嘅地圖
拋磚先

試過將軍澳星期日晚八點後冇客，得番外賣c
個個都等九個字

好似冇喺閪熊post見過雞蟲巴?

出邊有櫈坐算係咁
我應該同你一齊屌過湯加

我等果陣間舖都無乜人，但個侍應都比我o係入邊坐住等，都好似等左成4-5個字

邊個黎

終於知點解會有人話無單， 4:30 - 5:45 得1張單

呢個時段正常啦

頭一二組咪還好
三四組含得撚

邊區

瘋狂F5攞更

45宗 封餐廳 wfh
閪熊又贏

接到一單好搞笑嘅單
出餐廳搭一層電梯就去到個客到 係同一個商場
10秒唔洗就送完

打電話叫餐廳送落去都得啦

永續閪熊

有無人有一份全職再兼職熊貓，通常你地返幾多日。
呢排無咁忙放工都會返多一間，但身心都會累

大圍間三哥門口排晒隊，d呀姐惡到，叫d係出邊等唔好自己走入去

做客等左個幾鐘 發現平時自己送得幾快

各位大佬，請問點樣轉換出糧户口？
可唔可以唔跟熊貓開户人個名出糧，出喺另一個人户口度？

今日星期日爆單 但係間間都要等
好鬼多人

個客服都幾閪
等左半個鐘都仲係餐廳準備中
但又唔比我退錢
係咁問仲有冇問過 好似趕你走咁
咁佢準備到今晚都得la

聽落就唔得啦，咁會有人賣account

半個鐘仲準備中好正常

系統某啲操作玩你姐
又唔見啲資深高級外賣員要等?
次次去到都係上一單無人攞
你嗰單又未出

半個鐘好小事
今日我等譚仔都等左9個字
星期六日慢是常識吧

有d小店都人手不足，你預早落order 會好d

試過有間小店(小到得老細自己一個煮)
同時接到6單
仲要不斷有堂食客落order
做到佢失去方寸
唔知自己應該做咩
最後搞左成粒鐘先出到我張孖單
好彩係尾單

屌，pizza hut等左45分鐘，等到我個更完撚左都未出。
最尾叫耳筒取消左佢，仲要唔知會唔會扣我接單率

我上次第一單就係呢類小店，搞左4-5個字。。
間舖想企多個人都唔得

45分鐘咁少只會係轉單，扣硬

咁姐係變左20蚊戰士

有時都唔明d小店，做唔切又唔喺部機扲關門，鋪又辛苦，客同外賣仔又等到on99都唔知為乜

今日係今期最後一日喎，你爭呢一張單落$20地獄？
係嘅話咁你都唔夾硬做埋佢？

唔係掛？今期係幾號至幾號

今晚係組別評級cut off
唔係糧期最後一日
仲有成個禮拜追

係喎我柒左，掉轉左黎記

典型香港老闆

知常幾時會知去第幾組

岩岩更新左
每2個星期更新一次
記住評級同出糧唔會係同一星期發生就得

仲係第三組

下面100%應該岩岩好夠上第2組

100% 同99.93會差好遠?

但我見個3字已經去到好後, 定係其他人仲勁?

差好L遠
你見99.93% 條bar已經冇左一部份
岩岩先見有人8個鐘100% 上到2組尾

下期再努力。。

其實有時唔係小店問題
你估系統咁多年數據，
唔知邊間餐廳出得遲，
邊個蒸魚要蒸半個鐘?
系統就係要你一早去到等

我99.34 條bar得6成
2組尾

各位，我想問下，一個更轉單兩次被停五分鐘係咪正常(非連續轉)

係，佢話用得太密就會停

一個更淨係轉一次單, 就唔洗停5分鐘？

我記得係連續轉2次單會停 無論miss定餐廳cancel定手動轉都計

咁special hour 應該好多

姐係熊貓只能出糧喺登記入職果個人度？

未聽過有人轉到，你成功嘅話番黎分享下

確診持續高企，外賣仔又復活

間唔中一兩張都要硬食。。

呢個計分方法好on9
2星期返成百幾個鐘嘅人出席率99%
條bar都冇左一半
淨係返幾粒鐘嘅人就好易100%
變左返得少仲高分

琴日先慘間間都要等 多單又如何

成日唔知醒嘅我表示永世三組

星期日算啦，一直都係咁

其實都係，呢兩星期我返少咗，但100%加11sh 都上返二組中

寫就係寫同一更份只可轉一次
但上星期我試過
第一更10:00-12:00
10:20 轉左單 冇停
第二更12:00-14:00
去到13:30左右轉單
都比閪系統停5分鐘

無啦啦上左第2組，想問幾點可以拎更

星期一夜晚9點
依家拎得啦

今日d單唔算遠，唔洗行得咁辛苦

一 一按做問卷就即刻彈app，更份果d乜選項乜都消失晒，可以點搞

洗app data重裝試下

我都試過，開ticket打甩左，但出席率條bar同數字唔match的，結果一組都變二組。

呢d情況真係好撚燥
今日其實完全無等單 但下下等出餐
每份起碼10分鐘起跳
行就全部都唔遠 講緊全部都係5分鐘距離 但登記等𨋢又10分鐘 最後兩粒鐘淨係做到5單

想知唔接單會否影響評分 有d我見要行好遠都無接

想知依家3組 揀唔揀到tsw sh

20蚊地獄

通常琴日食閪，明天d單就會變返正常

會扣

手快應該仲有d嘅

今次無啦啦今次升左2組，所以昨晚無拎到更。。想問下今日晏晝係咪會再放d 第3組更出黎俾人搶？

你現在可以去拎更，今日下午4點第其他組(除第五組外)開始拎，你仲唔快d

咁即係第二組都搶曬了 .... 平時第三組都會搶到，但今個星期第三組咩更都無

停堂食啦
咁就正

wfh就得
停堂食就會多自取優惠 外賣師少單又等耐左

咪就係，到時外賣仔同自取客一齊鳩等

Miss左一更係咪基本上跌硬組

多過2%已經跌硬

落梗3尾-4組，停幾分鐘都已經跌組，你Miss一更full time咁返都難上返2組

2分鐘已經得番秀戊平
4組rip

今個星期無2組唔駛返工

我之前都見好多慈雲山同秀茂坪更無人接，其實尼兩區係咪好難做？

我遲左幾秒已經第三組了

唔知，但記得有人講慈雲山要不停上山落山

幾秒應該仲係99.9喎，照計應該無事
幾分鐘影響就明顯d

我做開慈雲山
經常性要竹園 慈雲山 鑽石山 三邊走
斜到仆街 單車係呢個區冇用除非你用風火輪

我屌你個死閪熊
張單冇左個客電話勁唔方便

係，尤其中孖單

我按對話有個客電話，有時會無？

宜家惟有執二手更
有無手足做閒日元朗中午至下就 好撚驚人多車多

孖緊單未提取睇唔到電話

度度都人多車多，有乜好驚

放更

放ed 唔該哂

行行下踩到螺絲
好彩行路冇大力踩

想問下停工幾耐會被炒？

係咪一路聽野一路望野分心

送完一單一出大廈門口行左兩步feel到踩中d野
行多步發覺有野銀到腳板
即刻望下鞋底有粒螺絲凸左一半出黎
蚊返出黎好彩對鞋冇穿今日黑仔又少單

On9 元朗好撚多

有還cod唔會炒，只會落五組

Sd email叫天水圍熊貓小心踩單車

港島區一樣嚴重，夠膽阻住電車行/兩架電車中間穿過

其實踩單車送外賣好危險，搵食固然重要，但個人一急好易出意外，為左快d送完單外賣就係行人路穿插。

我成日見人踩電車路好似好安全
只需要留意後面有冇電車黎緊
其他車又唔會入到黎電車路

真啊
本身個人趕 心急
工時長 集中力下降
日日踩/渣同一段路 警覺性又會低啲
加埋一齊好易出事 啱啱見到汀九有斷腳車禍
同事小心啊

完全冇單

3小5

有冇手腳申請左benepanda

咩黎？

無單車 做西呀

觀塘唔好做咩？ 秀荗坪聽過好惡做

申請咗幾日 仲未有email

琴日試咗 我覺得都ok 有𨋢唔使點行斜路 條路闊冇觀塘工廠區咁迫咁多人 好行好多

有𨋢搭咁好

中閪單 去好遠取餐
4袋野仲要備註叫我去到打電話通知
條氣唔多順點知有廿蚊貼士

啲屋邨同屋邨間有𨋢同天橋

個客都知張單閪

4袋野都唔分單? 2袋都分佢老母啦
就算自己拎得哂都照分，叫同事唔洗黎，你而家益人，遲下同事益返你
大家win win

一去到餐廳都已經攞得 屋邨商場送樓上
搞得黎我都送完
呢單閪在取餐遠如果唔係遠嘅話算係好單

原本今個星期報左2更，每次2個鐘

全部唔得閒無做，依家2組尾，想問會跌到去咩組

耳筒冇撚用架
呢啲唔小心倒瀉左冇人怪你

4

依家上水區冇單車好難做

4組人工係咪低d?

係，好似27

100%+4sh應該仲有3嘅

返多d 更對升組有影響？

當然

sh會加分

做親客叫餐 同事都係孖單
等左一個鐘了

又限聚令 外賣師又贏

閪熊或成最大贏家

之前第三波好多人做左一陣就冇做跌晒組
依家想做都冇得做除非閪熊加更

你點知佢係孖單

咖啡巴rich

都係一齊搶二手更
大學生完sem，準備條街外賣仔多過普通人

我無搵CS
閪熊都回左單價50%既coupon畀我

依家個客會唔會睇到送個條友嘅位置？

會

上水經常彩園過清河 狗宿果邊 行撚到仆街

依家上水步開埋果邊，所以冇單車唔掂

企粉嶺火車站，佢比2張單
一單祥華送花都，一單花都送粉嶺中心

好似做Zeek仲好 起碼有保底

無啦啦又唔知邊度hi到個觀塘上午更返黎。睇黎又要留係第三組。

照返啦

麥麥送都大把單你送
不過要自己比錢買餐先好on9

派閪單都算，個系統仲要係咁催又話你遲，真係唔洗行識飛咩

一接到單行左一陣就話你方法唔啱。。。。

方向

依下先最on9 有時太遠 我去搭車 等車果陣閪熊話我方向唔岩無行到 轉走左我張單 cls 我去搭車 其實益左閪熊啦 一定快過行路

cod唔過2500係咪唔洗還，就算你唔報更做都唔會追你還？

呢個堅閪，自己貼錢搭車送仲要俾佢轉走

唔洗

而家join $200都慳返？

多閪單

想問下依家步兵有冇底薪？

冇
全部計單錢

係咪得電單車先有底薪？ 單車有冇底薪？

要2019年6月前入職先有老底
包括車手 單車手 步兵

好憎一㩒取餐就插多張其他餐廳嘅單入黎

咪寫明
係睇你賭唔賭閪熊會唔會郁手

我退左閪熊好耐
login唔到點還?

send 張入數紙比佢咪算

都係唔順路？

順路不過第一單個客慘
我㩒左已提取但仲等緊第二單出黎

有時真係要被逼踢單。。。
一陣個客又話遲黎又要同個客解釋, 呢D工作唔易做

係 唔係個個客都明白事理
好多西客又要叫外賣又要快

閪熊真係on9，夾硬轉rr還cod又唔諗埋呢d情況
鏟上office屌柒佢啦

我見有d通宵更 又冇底薪 又冇野送 真係有人接更？

通宵更 好似有底薪

裁員潮殺到 多左人開工

老中青後生女都有

一個轆真係癲
見到個ching 3.5小成17單

曉飛

車手就係，步兵冇老底

我係客
呢排都係叫袋鼠多
熊貓加運費加到HI 5蚊變15
同一間店, 袋鼠反而15定20起改到6蚊到8蚊

好消息！為了持續改善大家的送遞體驗，並提升營運表現，我們作出了以下調整：

- 提升UTR，即代表送遞員平均每小時將接到更多訂單，從而增加整體收入；

- 透過不同方法改善步兵的送遞體驗，包括：（一）就步兵對送遞的意見作出調整、（二）推出更集中的步兵區域、（三）擴大步兵打卡區域及（四）改善系統派單距離設定；

- 提供更準確的商戶準備時間，以減少商戶延遲，同時更緊密留意經常造成延遲的商戶；及

- Roadrunner 新增更多送遞員自助功能，例如取消更份功能、自行申請更份暫停等。

相信部分送遞員已經留意到，亦正在體驗上述的新措施。我們特別感謝送遞團隊在過去一段時間努力付出，並提供專業服務。我們非常重視送遞員的聲音，希望你們能夠繼續提供意見，以助我們更深入了解團隊的實際需要，並不斷改良服務體驗。

唔方好野

可以點提升utr
cut多d更

叫袋啦，有堆餐廳有7折

今日爆單做2更有21單

平均1小5+
超快手

唔記得講兩更都係3粒鐘
加埋做左6.5小
除返開時薪都有100 天氣凍反而多單左

香港人驚凍
聽日隨時見到羽擁

今日著T shirt ,夜晚送送下點解覺得有d 涼，原來得16度

屌 聽日大衛中午禁鳩錯 轉極都轉唔到

另外想問問個request break會唔會降batch

應該會

今日咩事單單都係同一餐廳孖單仲要順路
外賣師成最大贏家

閪熊好似改左同袋鼠一樣
出餐時間前幾分鐘先派單

可能請左班正常嘅it狗，炒左之前班弱智

一早要改番啦屌佢閪熊

呢個星期多單先做到呢樣野
有單量支持先可以將地址同落單時間差唔多嘅單組合成一齊

多單定少單都好，d唔順路孖單都唔應該出現啦

加油。
我今日一個鐘只係做3單

冬天唔拎外賣袋會唔會俾人屌死

我5.5小12
張張單都遠到仆街

可能唔屌直接report炒

最好扲個保溫袋。
E+又凍同大風D野好快凍哂。

唔想用佢個柒袋去Aeon買過個

俾人告 等上庭

我次次都無用 暫時無俾人話過

Aeon有咩款抵屌?

各位師兄 點睇接單率？

無地方可以睇
要自己計. 你問back office 佢都唔會答

有一單送送下無啦啦消失左 會唔會扣？

取左餐消失？

行緊去取餐 無啦啦無左張單

佢會有彈notice
如果寫cancelled就係餐廳/客取消，無事
如果寫 system detected xxxxx, undispatched就會扣

灣銅，有六七張單$35以上

宜家做foodpanda唔使比兩百蚊登記費

Source?

閪熊

其實做外賣仔要唔要交稅？

有無手足今日做天水圍
想問問情況如何

朝早八點到宜家得兩張單 做左咁耐第一次咁靜

無限更
攬炒

咁好心佢啦 無單就咪撚開斯咁多更啦on撚9

星期六日正常應該爆單 不過多閪單

咁就奇 到宜家都係得兩張

我見系統星期四都派左堆更出黎
我本身搶唔到更之後都可以拎返

呢個星期日日都爆單咁濟
不過我依家on左半個鐘都未有單唔知咩事

就係見日日爆單先放多左更
人多左咪分薄左d單

我都係 九成單接單 今日完全靜局

第一次星期六有得坐低抖

係，早幾日拎左，送兩包口罩，唔知有幾多個

星期六日冇好野
周圍都多人 餐廳又要等 多閪單（大單、遠單）

辭職一問
係咪要上tst辭？
我果陣無攞衫、袋
會退返$300按金？

請問有無人用roadrunner apps會無啦啦自動重新閇機？

正常我1130開到而家得兩單
琴晚佢大量加更 好撚多人做

Walker裝備係咪得保溫袋同T恤
有冇風褸

好多人淨係做星期六日

Yes，風褸佢剩係比車手

Ok thx

有無巴絲可以cap低天水圍同屯門嘅工作範圍地圖

沙田
18:30 - 20:15 求接🙌🏻

單接單，要免等，先可以1小5

單車係咪都係walker 咁

冇人會做單車手架
係街見到踩單車既99%都係walker

鐵腿$37差唔多1.5km你十分鐘唔洗行到，仲要keep住成個鐘

傻啦，袋鼠無10閃，27蚊距離只是600-700米

等左成粒鐘派得2張單 2張都勁閪又遠又多野 踢晒

屌你老尾張張都勁撚遠

由正常熊貓變返閪熊

今日5小11單 慢慢行

一樣勁中閪單
今日接單得7成

我都係1小2。。

咁先係平時嘅熊貓

洗L理個客咩
問心無愧
佢越嬲我越開心

閪熊真係好撚仆街 前排俾左錢果d好唔公平

想問係咪今晚12點就可以睇到更新左咩組別？

係，你預12：05-12：15

見到d更仲係任拎完全唔想出去 出到去又係鳩等

有咩慘得過星期日接到張點心單
就係接到點心孖單

唔同舖孖單？
我今日第二張孖單係KFC，等左勁耐，好彩第一張單個客無嘈我

一係中閪單

同舖
我前面仲有兩個No.
等咗50分鐘先走得
車手冇咁多單量去轉單...

可唔可以送左頭單先
打比個客問地址

其實可以 送到就得
但好抵死我兩張一齊出咁滯

有無手足開緊工 今日環境如何

閪熊放左好多更出黎 搞到我放更無人接 好凍唔想出去

dllm 30分鐘腳程＋五蚊

普通，1小2多d

晏晝好熱

走場 啦 今晚8-10屯門都想走

屯門北好閪

有冇人送去確診大廈照送上樓？

我今日送完先知果棟樓有一個確診。。。。。。。。。。。

有條友屌我佢棟樓確診點解唔送得
即刻叫聽筒cut單
聽筒秒cut
(聽筒做得最好今次，$29.80要我搵命博？)

最後有冇absent?

有位Ching拎左我更

有冇巴打係真步 會熊貓袋鼠雙開

依家熊貓嚴左好多試唔過

最大問題係跑到你傻 又要一路check住個濕鳩app有無吹鳩你
一唔小心隨時嗱野

如果兩邊都有單，間舖個位差好，呢個情況雙開老手可以點做

兩邊互拖
就住黎拉取餐同完成

咁都幾辛苦。

但可以穩定過百一個鐘

新手想問各位ching點樣接孖單

事源今日做西熊接嘅第一張單個地址係堅拿道西xxxx室, 咁我去完餐廳pick up之後見個地址唔對路就問聽筒, 但個垃圾聽筒都俾返Canal Rd W Room xxxx呢個地址我(堅拿道西你住晒?) 搞咗勁耐個客先覆機俾返個full address我, 但期間喺next steps嗰道有幾張單彈過出黎, 因為我未drop off手上呢張COD西單所以click唔到next steps嗰d單, 然後隔一陣嗰d單又消失咗, 之後又有d新單彈出黎, 唔識點接, 然後又消失咗. 我睇返如果接唔到呢d孖單都係會扣接單率, 所以我想問點樣接呢d孖單?

Ps. 由於唔識接孖單, 接單率肯定唔過85%, 所以今個星期唔會再做西熊

D客好on9 得個pin又冇備註乜都冇
正路就跟pin行 個pin係屋邨其中一座
叫我掛門口掛完落樓又打黎話見唔到個餐
屌你原來係同一屋邨嘅其他樓 又要行多轉

你呢個係同你講完成左張單後 系統將會派的單 如果你做得慢 呢個將會派的單會轉左俾其他人

咁轉咗俾其他人會照扣接單率?
我俾張COD西單卡住咗, 未收到錢唔敢drop off
我相信呢d情況都幾經常發生, 如果做得慢接唔到next steps d單就要扣接單率, 咁85%咪mission impossible?

據我所知 唔會扣 因為你都未完成上一張單

呢d唔會扣接單率

我們暫時未有向送遞員提供個別資訊，但如你的接單率低於 85% 會在每星期三或四收到電郵。請注意接單率計算方式包括每個服務周期內（兩星期）的：
1. 拒絕或 / 及自行轉走的訂單;
2. 漏接訂單;
2. 逾時未接訂單（沒有接受 / 拒絕訂單）; 及
4. 任何從你帳號轉走的訂單 ( 即使你向送遞員服務部要求轉單亦會影曫接單率，但不包括取消訂單 )。請確保電話訊號良好，避免漏接訂單。

琴日都有一個淨係寫幾樓幾室，又要打字問

KFC呢間野好撚on9
懷疑佢foodpanda同堂食外賣自取d雞分開炸
等個1人餐企左係到等成15分鐘都未有
佢自己堂食外賣就做得勁快
清左成條人龍我個一人餐都未出

唔扣都好d, 多謝ching幫手clarify.

咁乜野係孖單? 接咗單之後去餐廳pick up之前, next steps彈多張出黎嗰d? 試過接張焗飯單, 等勁耐, 未pick up但next steps有張新單, 不過都係唔識接..

Ching你地係去到餐廳就撳pick up, 定係真係拎咗個餐先撳?

KFC佢另外會有人係廚房拎出黎，就算係細餐有心理準備都要等3個字以上

你未提取第一單的話第二單係唔會彈出黎比你接。我會等個餐到手先會按已提取，next step有張單都急唔黎。

好撚on9 搞到我躁左 一去到等左5分鐘問佢有未
Hea鳩我話執緊 過10分鐘再問
我同佢講等左好耐 一人餐咋喎
佢都知唔對路入去廚房睇 比我偷聽到另外一個員工同經理講話未執 跟住個經理都唔敢同我講
之後等多陣就有

袋鼠比較自由都ok ge
雙熊真係地獄級數

去熊間餐廳先 等佢gps有你記錄 拎餐之後唔好禁提取
問你等幾耐就20min+ 之後極速搞掂張袋

唔扣接單率嘅話梗係唔洗急, 但佢寫到明孖單接唔到會扣

孖單一彈就直接彈兩個比你 你會見到有兩個餐兩個客地址
或者你接左一單 有機會同一間餐廳再有單會比你再接受多單
唔好未拎餐就提取 有時佢d機on99出唔到單比餐廳你按提取成張單無左
個下你就仆街了

拖袋啦，袋唔會催得咁快

無信心就真係拎左餐先好扲制
你扲左提取但最後餐廳任何原因整唔到餐都係入你數
慣例罰停半個鐘=直落3組

你有需要申請 foodpanda 額外提供的團體人身意外保險計劃嗎？ 想問巴打們哩個你地填是定否？

搞咩鳩 天水圍呢幾日靜到

日日加更分薄曬

我填否

係天水圍 頭先係屯門都正正常常

最好就肯定佢張單出左先好禁已提取，萬一未出就禁左就叫餐廳啲人重印張單，最後都係照送，不過會哂左啲時間

琴日返夜晚，3小4 係屋企訓教好撚過
有師兄1小1，2小0 都有

跟你

咁好心佢咪撚開咁多更啦

唔洗理我，我嗰陣心急驚又要攪一輪先鳩填

做自己住嗰區好處係可以喺屋企等

今日聽日會唔會搶更？

點解唔會

都啱，搶左先

load極都load唔到

next step還next step
起下一步見到嘅單只係系統排訂單俾車手
唔係等於你接咗
（想接到要完成手頭上訂單）

孖單還孖單
1.一間餐廳同一時間會有兩張單
即係兩張單no
2.接咗一張後取餐前/後
會無啦啦彈另一張單出嚟
去第間餐廳拎第個餐（都有可能係同一間）

仲有其他孖上孖 就自己參詳吓

二組都有兩日唔齊

講真而家每星期拎更都係eq大考驗

熊貓係咪唔上線或者踢單多先會影響個badge? 有冇人試過俾客投訴會降badge

咩野係badge
組別嘅話只計sh 同出席率

攞一更load成分鐘，然後原本連住嘅更無左

"至於晚市堂食方面，林鄭月娥說，有需要禁止食肆晚上6時後堂食"
晚市又可以瘋狂等

記得上次禁晚巿
utrohv低左 同班街客係門口等到2046

屌喇媽 收6點餐廳唔洗咁多人開工
慢上加慢

d更報到六點算數
到時實係打仗咁款

Fb 有條傻閪仲話今次發達喇

做過上一次就知仲撚衰啦

7月個陣都試過一次啦
有d餐廳直情唔開
同埋好多人放工直情外賣自取返屋企

弱鳩智 一直開住個apps 冇單

之後話我唔接單 封我十五分鐘

如果唔係我刷新個狀態
我都唔知自己比人封鳩咗

其實熊貓係咪成日覺得啲人係識飛

啲人係唔洗搭𨋢

次次都係咁 封嘅理由全部都弱鳩智

屌你老味 今日屯門又係靜撚到on9 呢排咁多更都係唔撈住

真係好撚搞笑 三到六點係可以一張單都冇

未入熊貓嘅人轉做袋鼠或者Zeek會好好多

點解熊貓越改越垃圾 人哋喺越改越好

Ching企咩位

坐撚左蝴蝶村成兩粒鐘都無單

垃撚圾food panda 12:41攞個餐 夠膽13:25先送到條撚樣同我講要等埋另一單 癡撚線fuckpanda

今日係馬鞍山 一開始順順利利 之後搭完𨋢就畀人封咗

已經開始諗緊要唔要轉隊

公司係咁安排 請轉用袋鼠uber

佢哋成日都係咁

唔係外送員唔想送畀你

而係foodpanda要佢送撚咗最新嗰張單先

佢又睇唔到你個地址 迫撚住要送撚咗啱啱攞既先

搞到最後先送番畀你

我真係懷疑panda啲高層日日都係要畀人屌老母

琴日1145-1345 做到233

之後2-6 加埋先得四單

因為熊貓最多單最多人做 留唔住舊員工唔緊要 大把人頂

我都試過，又俾佢扣出席率

今日天水圍又正常番

Zeek聽個Ching講係好做
麥麥送嘅單都大把你送 唯一壞處係要自己買左個餐先好on9

個壞處係無更 d更要人批你新入批得好少比你

熊點樣睇報酬

入去更份然後右上角

完咗更 右上角唔見有制

入去更份先，等佢load完再禁右上角，有個叫報酬

搵到了 thanks

Cap圖

有單-->Cap圖-->個餐出左望下係COD定卡單，地址唔肯定就打比個客問，之後自己衡量點樣送先最有效率 出餐時間? 距離? 送左再返黎等?

都要睇距離 如果頭單好遠你會唔會行兩轉

我會睇另外個張單係啲咩
如果明知間餐廳出餐有撚排又或者大餐有排煮既我可能會送左先
但如果幾十蚊野就梗係等埋先啦

撞到個痴撚線客
地址特登寫個錯既
本身住A座1X樓B室
外賣既地址寫C座2X樓D室
送到上去話無叫過外賣
打電話問先知玩野單黎屌佢老母

開餐

唔洗搵耳筒？

咪係，一中tam仔可以收工

屯門d更多到，日日都有屯南屯北更剩

落左樓先扲完成

非現金: 放喺c座2x樓d室門口，影相俾聽筒，走人扲完成

今日晏晝個餐廳經理 仲話你就之後就做唔停手啦
真係笑而不語

天水圍再次靜到on9

屯門太閪 張張都~1.5km

搵耳筒會直接cancel 現金單玩法仲多

鋪頭整錯餐或者你攞錯餐就會打黎，不過唔理都無乜野

有無手足做過屯門通宵更

有無panda仔因為疫情嚴重左，呢排驚中招無做?

利申:本身只做星期六日，依家公司wfh，想出去做多2轉，但又驚中招

弱感冒 唔怕

車手而家幾錢一單?
上年做過walker隔左成年冇做
想轉車手係咪直接上office搞?

just a flu

你當$28-$30 一單
計下一日跑幾多單
如果拎足更踩全日，可能有20k

譚仔堂食冇乜人 外賣勁多單
又等半個鍾

識步兵一星期返6日
每日返0800-1500 1800-2100
每日平均25-30單 （熊加袋）
一個月都搵到2萬以上

捱兩星期上B1
齊更做10個鐘
30蚊一單
當你一小2
10 X 2 X 30 X 30 咪萬8
如果正正常常2小5 咪2萬2多少少

真步10小平均近一小3真係好睇地區同係唔係跑住做

咁捱得做地盤搵得仲多

單開餓死
一定3開4開

袋成日冇單
uber抽獎
zeek內部hold單唔比你接

雙開都難搞
好易入$20 地獄

袋唔做8成任踢齋做短單咪冇事

信用卡單廿蚊貼士

呢條數最正路
依家熊平均得1小2左右

單車三開十個鐘某d區係做到三萬ge
但只屬個別例子

仆街閪熊又搞撚到我錯手提取更
22-00 SMP有冇人幫手執咗佢

真步定踩車

單車裝電轆

smp
午晚市本身都有剩，你黑仔了

仆街熊屌佢老母

輕鬆過地盤好多
中間落場仲可以返屋企休息

照做啦 當散步

成粒鐘冇單 個市靜到

三開熊？

熊袋做膽拖爸/舌

個個自取

Ching建唔建議開埋袋
差未俾$200

問題係我貼住嘅上一更要一個鐘車程

爸爸紅哂成個晩市都唔響

對上一單完成時間係6:30
下一單完成時間已經係7:50

開啦

冇單等有單 有單又要等拎餐

車手等咗一個鐘仲有單，仲要係1分鐘路程，結果入到去話收工機都熄埋仲話聽日六點打後唔做生意

聽晚開始應該好多都唔開

唉外賣仔又準備晚市白做

聽日天水圍都想棄 諗起坐新北江出面食風
之後仲要等餐

袋係咪一定要你買咗裝備先開得

係
$200 有2個保溫袋 一件T同jacket
連埋送貨

今一第一張單太遠踢左，第二張單話我行得唔啱方向所以比系統收左，之後即停30分鐘，係咪好大機會落第三組

靜到

可能d人已經團定糧係屋企煮

一係冇單 一係就閪單

靜到閪單都要含

硬食緊

車手先有兩個？

可以做埋袋啦

袋學uber自由上下線

步兵都係
最少我上個月開果陣係收到2個

求指教，9月開左步兵今日先想一試，我星期二無拎更，無更數嘅情況下依家take swap 拎咗今晚2000-2200係咪即係成功拎左更？
thanks

係
你最早可以早半個鐘去果區打卡開工
遲過2000打卡就會當遲到

Thx 巴打

第一日停晚巿情況如何

交投淡靜

宜家仲會唔會捉保溫袋 我半年無番到 以前從來唔用袋都無

睇咩區 中環尖沙咀呢d一定要攞啦
屯元天呢類住宅區唔攞都冇咩所講
不過依家天氣涼 冇保溫袋pizza個類食物好快凍晒

我荔枝角區 不過無番好耐 更都搶唔到

我對上一次出糧係11月18號，到已家都未出糧係正常定冇出比我

暫時一小2

晚市等得耐唔耐

想問下今期糧係咪17號先出？

係，第一頁有寫

差唔多啦
餐廳出餐咁慢

大埔2000-2200, 步兵新手第一日成績係4單...
外賣仔真係一個值得尊敬既職業

應該會
即停30分鐘咁耐

今日一樣咁靜 維持1小2

2小0 懷疑係咪壞撚左

幾乎落硬

有1小2算好架啦2000-2200呢d更

有無收到email

多左生臉口嘅人做

坐左一個鐘 雙開埋 都係0

等餐聽舖啲啊姐講 佢話啲fd開始買餸煮飯
外賣都唔買了

點解有時我接單會出左句亂碼之後會接唔到單

多單送得快就有用 冇單咁快送完都係等

未見過，下次cap黎睇下

快啲等下一單

今日晏就撞到個風火輪Ching
同樣時段我仲做多佢一單 都係單量同運氣重要

3小7
26

點解秀茂坪咁多更冇人報？係咪好伏？

我返1200-1400呢段時間 1小3-4

屯門南求接手
星期日1830-2030

想問下依家免咗登記費係咪都仲要俾gear 按金？ 我尋日第一日做完冇錢喺wallet 睇到

Wallet係你收到客既COD
一超過$2500就要還
你既收入可以係報酬到睇到

App 入面好似睇唔到？

我睇到喇ching原來係㩒入shift, 但係咪最後都要扣咗按金先係開始賺錢

e+既收銀姐姐係超忙，去到諗住問佢個餐係咪整緊，一堆人出黎比錢，收完錢又要按panel叫人入去，做完又有一堆人叫外賣。循環無停過

星期六日預左

星期六都好靜

今日一粒鐘一單，15盒野由聯和送天平

唔分單？

多但輕，多數係點心，兩大袋坐小巴

星期六日仲靜過平日

平時一至五 一小時有100到150係基本

星期六日 兩個鐘先有呢個數

車手？
6點禁堂食之後閪熊放多左更出黎
多左好多步兵出現 都有影響

熊貓仲話提升咗utr仲少單接過之前

又唔係爆單又放咁多shift

利申 真步

閪熊以為禁堂食之後會爆單掛
錯估形勢

今日午巿都靜左啲 要等下冇得單接單
夜晚睇下點死

今日既單又遠又閪又少 4鐘5

今日3開先勉強保住1鐘2

唔知你幾時開account
最新加入果d先唔洗扣按金
黎緊星期四會出糧
星期三會收到email通知出幾多糧
到時留意下

步 馬鞍山

已經覺得夜晚會好撚伏 有冇巴打幫手接咗佢

26？

要自己計住
最好習慣一出單就cap圖

接單率應該點計想知自己要做多幾單先夠

晚巿on左廿分鐘先響

巴打踩車？

真步

隔唔中有d西單，我發覺食完d西單之後果日再做派單比我都係正常，唔知係咪我錯覺

我都覺 頭先轉走左張西單之後連續3單都勁近
好巧合

點解我轉親閪單下單會更閪
然後成更都閪單逼你唔敢轉走
轉走就停你5分鐘
仆街閪熊勁陰濕

剛剛都踢左張＄600 pizza hut遠加大單 等左4個字都未有。之後張單正常返

接開閪單真係之後單單都閪
拒左一張又變返正常
巧合定真係有古惑

如果諗住做到12月尾
建唔建議做步兵?
本身因為12月尾要覆診廢事搵長工
想過左12月先搵

見你地又有閪單,有時又唔多單接

無野做咪做吓囉
純粹時間換錢

頭先cap完圖就當自己接咗單，然後咁就miss咗單

但見到要著suit,英文自介,有D淆

仲簡單過 I go to school by bus

無單返去apps度唔覺得怪咩

難唔到連登仔既

如果頭十張單接單率有85% 然後踢到去截糧個陣唔夠85%，咁頭十張係$30定$20

一期期(2星期為一期)咁計
唔夠85% 全部單變$20
同先後次序無關

ohhh shitthx bro

唔想著suit,英文自介仲可以上網查

唔單止呢啲喎，我幾個月前見啲巴打話仲要小組討論架

屌 做外賣仔都要搞咁多野,我hea到1月揾長工算,反正有錢捱過e個月

我今日做左4張 2張都係西遠 之後2張近到樓上樓下 係未正常 ?
有張行左1.6KM

而家唔係改咗做電話面試咩？

做一張西單起碼搞半個鐘